<resources>
    <string name="app_name">Forhad Hossain MP</string>
    <string name="mp_name_bangla">ফরহাদ হোসেন এম, পি</string>
    <string name="mp_sologan_bn">বাংলাদেশ আওয়ামী লীগ এর পক্ষ থেকে সবাইকে স্বাগতম ও অভিনন্দন। আসুন নতুন কিছু করে, দেশ ও জাতীর উন্নতি করি।</string>
    <string name="news_and_updates">আপডেট</string>
    <string name="open">OPEN</string>
    <string name="close">CLOSE</string>
    <string name="mp_bio_details">জনাব ফরহাদ হোসেন ১৯৭২ খ্রিষ্টাব্দের ৫ জুন মেহেরপুরে জন্মগ্রহণ করেন। তাঁর পিতা ছহিউদ্দীন বিশ্বাস। তিনি ১৯৭০ খ্রিষ্টাব্দে এম.এন.এ. (জাতীয় পরিষদের সদস্য) ছিলেন। এ ছাড়াও তিনি ১৯৭৩ ও ১৯৮৬ খ্রিষ্টাব্দে সংসদীয় আসন ৭৩ মেহেরপুর-১-এর সংসদ সদস্য নির্বাচিত হয়েছিলেন। \n\nতিনি ১৯৭৫ খ্রিস্টাব্দে বাকশাল ডিস্ট্রিক্ট গভর্নর নির্বাচিত হন। তিনি বৃহত্তর কুষ্টিয়া জেলা আওয়ামী লীগের অন্যতম প্রতিষ্ঠাতা ছিলেন। বঙ্গবন্ধুর অত্যন্ত ঘনিষ্ঠ ও বিশ্বস্ত রাজনৈতিক সহকর্মী মরহুম ছহিউদ্দীন বিশ্বাস মুক্তিযুদ্ধের অন্যতম সংগঠক হিসাবে স্বাধীনতা সংগ্রামে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা রাখেন। তিনি মেহেরপুরের মুজিবনগরে বাংলাদেশের প্রথম সরকারের শপথগ্রহণ অনুষ্ঠানের আয়োজক ও সংগঠক ছিলেন। \n\nফরহাদ হোসেন ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় থেকে ইংরেজি ভাষাতত্ত্বে এম. এ. ডিগ্রি লাভ করেন। তিনি ঢাকা সিটি কলেজের ইংরেজি বিভাগের সহযোগী অধ্যাপক হিসাবে কর্মরত ছিলেন। তিনি বাংলাদেশ আওয়ামী লীগ, মেহেরপুর জেলা শাখার সভাপতি। তিনি দশম ও একাদশ জাতীয় সংসদের সংসদীয় আসন ৭৩ মেহেরপুর-১ (মেহেরপুর-মুজিবনগর)-এর নির্বাচিত সংসদ-সদস্য। তিনি দশম জাতীয় সংসদের অর্থ মন্ত্রণালয়-সম্পর্কিত সংসদীয় স্থায়ী কমিটির সদস্য ও অর্থ মন্ত্রণালয়-সম্পর্কিত সংসদীয় স্থায়ী কমিটির মুদ্রাপাচার-সংক্রান্ত উপকমিটির সদস্য এবং মুক্তিযোদ্ধা কল্যাণ ট্রাস্টের নির্বাহী সদস্য ছিলেন।</string>
    <string name="read_more">আরও পড়ুন...</string>
    <string name="post_title_1">মুজিবনগর টেকনিক্যাল স্কুল অ্যান্ড কলেজ উন্নয়নের ধরনঃ শিক্ষা ।</string>
    <string name="post_details_1">দেশের প্রথম রাজধানী মুজিবনগর মেহেরপুর আসনে দ্বিতীয়বারের মতো নির্বাচিত এমপি ফরহাদ হোসেন দোদুল জনপ্রশাসন মন্ত্রণালয়ের প্রতিমন্ত্রী হওয়ায় মেহেরপুর উৎসবের শহরে পরিণত হয়েছে। \nবাংলাদেশের প্রথম রাজধানী মুজিবনগরের মেহেরপুরে এই প্রথম মন্ত্রী হলেন। এই খবরে তার বাড়ির সামনে হাজারো মানুষ ভিড় করে। শুরু হয় মিষ্টি বিতরণ। \nফরহাদ হোসেন এমপি থাকাকালে ব্যাপক উন্নয়ন ছাড়াও মেহেরপুরকে সন্ত্রাস ও মাদকমুক্ত জেলা গড়তে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেন। \nএমপি ফরহাদ হোসেন দোদুলের পিতা প্রয়াত মোহাম্মদ সহিউদ্দিন মেহেরপুর জেলা আওয়ামী লীগের প্রতিষ্ঠাতা সভাপতি ছিলেন। তিনি ১৯৭০ সালে মেহেরপুর থেকে তৎকালীন পাকিস্থান জাতীয় পরিষদের সদস্য নির্বাচিত হয়েছিলেন। স্বাধীনতা যুদ্ধের অন্যতম সংগঠক প্রবাসী বাংলাদেশ সরকার গঠনে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা রাখেন।</string>
    <string name="post_title_2">নার্সিং কলেজ উন্নয়নের ধরনঃ স্বাস্থ্য খাত ।</string>
    <string name="post_details_2">জনপ্রশাসন মন্ত্রণালয়ের প্রতিমন্ত্রীর দায়িত্ব পাচ্ছেন মেহেরপুর-১ আসনের (সদর ও মুজিবনগর) নবনির্বাচিত সাংসদ ও জেলা আওয়ামী লীগের সভাপতি ফরহাদ হোসেন। রোববার বিকেলে নতুন মন্ত্রী ও প্রতিমন্ত্রীদের নাম ঘোষণা করেন মন্ত্রিপরিষদ সচিব। এ সময় ফরহাদ হোসেনের নামও ঘোষণা করা হয়। \nবাংলাদেশের প্রথম অস্থায়ী সরকার গঠন হয়েছিল মেহেরপুরে মুজিবনগরের আম্রকাননে। অস্থায়ী সরকারের প্রধানমন্ত্রী হিসেবে শপথ নিয়েছিলেন বঙ্গবন্ধুর সহচর তাজউদ্দীন আহমদ। পরবর্তী সময়ে আম্রকানন বৈদ্যনাথতলার নামকরণ হয় মুজিবনগর। কিন্তু স্বাধীনতার ৪৭ বছরেও এই ঐতিহাসিক জেলা থেকে কেউ মন্ত্রী হননি।</string>
    <string name="post_title_3">মুজিবনগর টেকনিক্যাল স্কুল অ্যান্ড কলেজ উন্নয়নের ধরনঃ শিক্ষা ।</string>
    <string name="post_details_3">মেহেরপুর-১ আসনের সংসদ সদস্য ফরহাদ হোসেন সোমবার জনপ্রশাসন মন্ত্রণালয়ের প্রতিমন্ত্রী হিসেবে শপথ নেওয়ার পর সমকালকে বলেন, সরকার রূপকল্প-২০২১ বাস্তবায়নের পাশাপাশি ২০৪১ সালে উন্নত বাংলাদেশ গড়ে তোলার জন্য অঙ্গীকার করেছে। আর উন্নত বাংলাদেশ গড়ে তুলতে প্রয়োজন গতিশীল জনপ্রশাসন। \nসরকারের লক্ষ্য অনুযায়ী, আমি সেবামুখী ও জবাবদিহিমূলক প্রশাসন সৃষ্টির মাধ্যমে জনবান্ধব ও বন্ধুত্বপূর্ণ জনপ্রশাসন গড়ে তুলব।</string>
</resources>